全球50個城市 今同步反極權

全球50個城市 今同步反極權

【拒絕淪陷】

【本報訊】自由之夏逐漸遠去，抗暴之秋已經展開。網民發起今日反極權遊行，與全球超過20個國家、50個城市連線，同步遊行對抗極權。而兩日之後，就是十．一中共建政70周年，雖然民陣發起的遊行已遭警方反對，但相信公民將會再一次逆權上街，捍衞自由堡壘，拒絕沉淪。

今日舉行的「9.29全球反極權大遊行」，發起人表明不會申請不反對通知書。網民昨日發表「抗爭者敬告全球人民書」，指出若自由世界不正視中共威脅，必將釀成人類之禍。人民書續指，中共政權脅持「中華」概念，圖謀情感勒索世界華人，侵略世界之手段實屬史無前例。香港作為中國境內僅餘的自由堡壘，拒絕淪陷「中共模式」的鐵幕之後，只能義無反顧地走上抗爭之路。

相關新聞：警威脅添馬外清場30萬人集會腰斬

[img]反極權遊行今日在銅鑼灣起步，與全球50個城市連線，同步遊行對抗極權。互聯網[/img]
反極權遊行今日在銅鑼灣起步，與全球50個城市連線，同步遊行對抗極權。互聯網

何韻詩：我們並不孤獨

藝人何韻詩亦在網上呼籲港人以至各國人民上街，她形容今次行動是一個非常重要的表態，原因是香港人在過去的三個多月面對各種的警暴，多次遊行集會訴求均被香港政府漠視，而警暴與冷漠的港府背後，還有一個中共極權的打壓，「其實我們不是孤獨的，我們正面對着一個非常世界性的抗爭，而香港人是站在這個抗爭的最前線」。

香港人硬仗連場，兩日之後，當大陸歌舞昇平迎接中共建政70周年的同時，港府亦會利用警方嚴陣對付上街發聲的公民。民陣已就十．一遊行提出上訴，明日聆訊。無論結果如何，十．一當日港島街頭勢必再現數以十萬計人潮。

網民發表「己亥年十月一日光復香港宣言」，再次重申撤銷反送中抗爭者控罪、成立獨立調查委員會及實行雙普選等五大訴求。宣言指，自抗爭於六月開始以來，警察瀆職，自甘與犯罪分子同流合污，以去人化方式看待抗爭者及香港市民。不義政權亦滲透商業機構，鼓吹人民互相舉報，務求以言入罪，分化社會。

的士總會派$800插國旗

宣言寫道：「現行制度無法回應人民訴求，使公民須付上極為沉重的代價方能迫使政府聽取民意，故此香港必須進行徹底的政治改革……香港人寧為玉碎，不作瓦全，定必採取一切手段，使香港成為團結、民主、自由、公義的社會。」

親政府組織亦將於十．一舉辦活動粉飾太平。有讀者向《蘋果》表示，的士總會號召至少30部的士，當日早上在車身插上國旗，再從觀塘麗港城駛至中聯辦附近的西營盤水街，然後沿路回到觀塘，每位司機就能獲得$800酬勞。

相關新聞：重返戰場市民慨嘆：對警察信任跌至零

上一則
上一則
葵涌民間放映催淚回憶

下一則
下一則
留台港生聲援：未來靠我們走出來

警威脅添馬外清場30萬人集會腰斬
重返戰場市民慨嘆：對警察信任跌至零
轟林鄭講廢話醫護提示威者傷勢哽咽
紀錄片導演：傘運警暴原來雞毛蒜皮
文宣築路 光復元祖連儂牆
美議員發聲明促落實雙普選
陳日君：政府冷處理欲拖散運動
葵涌民間放映催淚回憶
留台港生聲援：未來靠我們走出來
《大公報》預言殺警抗爭者：如屬實中共所為
歐洲響應「Stand with HK」
24歲醫生穿防彈衣上前線「我已預備在抗爭中死去」
612人道基金 批出513萬助658人
十．一賽馬取消儀式表演
港跑手full gear戰柏林馬拉松
黃之鋒出戰︰國際關注篩選
倘遭DQ 後備頂上
建制憂圍票站 林鄭不排除取消部份選舉
民主派福建二代披甲「平反」北角
單仲偕出山 阻建制自動當選
策略游說國會議辦成關鍵
聽證會發言 美學者被拒入港境
林鄭獲習批准始撤回逃犯例
港「滅火隊」啟發印尼示威者
議員聯署斥警剝奪兒童權利
劉業成「抹黑警是世上最大陰謀」
藍絲抄《榮光》何君堯白衣人合唱
秀茂坪22支五星旗被毀
傘運五周年 人民佔領夏慤道警鎮壓後深夜大搜捕